硬推小白象 拒聽民意錢照批

全文 link

硬推小白象 拒聽民意錢照批

油尖旺區議會一致贊成停止天眼更新工程，但民政署卻無視區會決議，決意如期執行。

17區區議會光復了，港人寄望議員能將各區的小白象推倒，撥亂反正，但政府拒絕配合下，困難重重。耗資數以。。。。。。。
煞停有關工程，但民政總署拒絕聽從區議會的決議，以「尊重合約精神」為由，誓要讓工程如期上馬。

民主派區議會不僅無法控制由前屆區議會倡議，再經立法會財委會。。。。。。
由議會親手批出的工程撥款的權力亦被削走。

西洋菜南街的行人專用區2018年取消，但去屆區議會照樣通過利用地區小型工程撥款，耗資150萬元更新原先用作監察。。。。。。。。
議員一致通過動議，終止西洋菜南街天眼的更新工程。當時民政處職員對此決議不置可否，只表示以公帑賠償工程違約費「不可取」，需要再作考慮。

但會議後一星期，民政處仍未向區議會回覆跟進情況。地區設施委員。。。。。。。。
到電郵回覆，表示更新工程將在明日3月31日工程限期前最後一天如期展開。

設於旺角西洋菜南街的天眼系統，原為追緝11年前的高空飛擲鏹水案。

聲稱具批核權 合法性惹人質疑

相關新聞：打壓政治表態 與警聯手攪局

民政專員不尊重區議會的事實擺在眼前，曾自鳴感到氣憤：「去到接近收工時間先畀我哋，係想我哋冇得去駁你，定冇得。。。。。。。。。。。

數據，顯示自從行人專用區被取消，未發生過任何高空擲物事件。過去十年，警方亦只曾五度獲准使用相關錄影帶調查高空擲物事件，西洋菜街不見得比其他街道更常發生相關事件。

政府方面就轉而以「阻嚇力」為由合理化閉路電視系統的存在。當區。。。。。。。。。。
就弊，如果呢度可以預防，係咪度度都可以預防？冇發生事就可以宣稱勝利，呢個係自我實現嘅詭計。」

根據「推行地區小型工程計劃指引」，區議會有權通過政府建議的工程和決定。。。。。。。。。。。
款項，「呢個都令我好震驚，佢答覆話，因為上屆已經通過咗，所以佢會用上屆嘅撥款處理」。

林健文指出，油尖旺區議會過去長期被建制派把持，所有決議都是互相協調下表決，因此不會有民政專員推翻區議會決。。。。。。。。。。議會的決定，動用區議會的撥款，合法性惹人質疑，將會向申訴專員公署投訴。

上屆油尖旺區議會要求斥資升級天眼解像度至4K，儲存期亦由14天延長至30天，警方可就任何刑事案件提取錄像。